N 136. Ette tuli Kukipea perenaene Anna Kalberg ja kaebas et tema kaubelnud Anna Hendriksoni enesele aasta karjuseks 20 rubla palgaga aga tüdruk olla üks nädal teeninud ja perast seda ära läinud palka olla üks rubla käsi raha ja üks rubla palga ette kätte saanud, seda paluwad seletada ja Anna Hendrikson tagasi mõistetud ehk kui tagasi ei tule aasta palk sisse nõuda. 
Kaewataw Anna Hendriksoni ema Mari eestkostmisen peale kaubeldud üles antud palgaga aga tüdruk haiguse perast ei saanut teenida selle perast ära tulnud. 
Ann Kalberg wastas, et tütrukene olla küll haiges jäänut.
Otsus:
Et Anna Hendrikson peab 2 kaks rubla saadud raha 8 pääwa sees Anna Kalberg hääks siia sisse maksma.
Otsus sai sääduslikult kaebajale ja kaewatawale kuulutud.
Peakohtumees: P. Soonberg
Kohtumees: J. Soosaar
Kohtumees: H. Pastak
Kirjutaja Apsberg.
